我覺得"願榮光歸香港"哩首歌未夠完美

with respect 先
願榮光歸香港的確係代表到今場運動

但如果想作為一首"anthem",
首歌旋律偏低沉, 過咗1分鐘後先開始帶個氣勢出嚟, 啲詞嘅句尾太多上聲(第2、4聲), 有種谷住谷住爆唔到舒發唔出感情嘅感覺

我警告你班仆街！

聽日啲美國國旗唔好周圍掉！
路邊見到唔該即刻幫手執返！
完咗活動攞返屋企收藏！

快啲聽熟加背歌詞，
唱得莊嚴啲！

分段背易啲背：

Oh, say can you see,
By the dawn's early light,
What so proudly we hailed,
At the twilight's last gleaming?

Whose broad stripes and bright stars,
Through the perilous fight,
O'er the ramparts we watched,
Were so gallantly streaming.

And the rocket's red glare,
The bombs bursting in air,
Gave proof through the night,
That our flag was still there.

Oh say does that star spangled banner yet wave,

For the land of the free, and the home of the brave.

聽日見！

出黎呀，自由閪！

不闖入、不塗鴉、不鐳射
如有發現，批淮大家往死裡打

明日之公眾集會(遮打花園)及公眾遊行(前往美領)已獲發不反對通知書。

集會部分
地點：中環遮打花園
時間：13:30 - 18:30
四節主題：時代子民、獄中讚歌、審判將至、天佑美國

※※ 遮打現場將收集香港人權與民主宣言聯署至14:30﹐隨後出發向美領遞交 ※※

遊行部分
集合地點：中環遮打花園金鐘道出口
集合時間：14:30
遊行路線：遮打花園經花園道往下亞厘畢道巴士站公眾活動區，向美國領事館遞交請願信

[警世][最終文宣] 喚醒對中共既不信任 聯合世界圍堵#Chinazi

想講好耐 但袋住先啦

你老母臭閪個嘢壞撚咗啊
同一段嘢洗5次你冇撚嘢呀

香港唯一國歌

暫時頂住先都得
但正式anthem 真心要有氣勢啲

美俄兩國嘅anthem, 齋聽佢首歌嘅旋律都已經好有feel
尤其俄嗰首, 唔識俄文都聽到打冷震

其實唔好聽 老實說

坦白講，其實幾難聽下...

其實真係好難聽，歌又唔夠激昂，詞又難唱難記，真係袋住先，希望多啲有志之士作多兩首。

係啲詞有共鳴, 但係你如果唔識中文, 要靠首曲帶啲感覺出嚟

再吹奏多次俄仔首國歌, 真心唔去查佢啲詞意思都會畀佢首曲吸引到

就算係詞，你話普通一首歌還好
但你要講到香港國歌嘅話其實啲詞都好鳩..

所有集會開始前，應先唱頌或奏《願榮光歸香港》

參加者應當起立，肅立致敬
右手置於心胸前
任何非宗教的頭飾應摘除並放置於左肩

要等成分鐘先帶返出嗰part激昂

Agree

俄仔果首真高汁，啲戲配樂一用佢成個感覺唔同晒.... 香港果首太似耶歌...

原曲：高地大教堂 Highland Cathedral
填詞：Hans Jürgensmeyer
2019年版詞：法蘭西多士
演奏：黑暗超夢夢
演唱：自由香港合唱團

-

*偉哉香港 我城我等家邦
傲覽碧海 彪炳戰績輝煌
仁義禮智 隨伴乘風破浪
垂範東方 履途挽手逕創

念城邦 立憲遵治道
歐亞古禮 共冶一爐
效龍獅 尚智尊道義
矢勇矢德致志

美哉香港 似洋紫荊茂盛
耀眼光彩 彰高貴顯尊榮
苗裔遍世 凝聚同心唱詠
樂禮鏗鏘 四鄰也當謁敬

自由港 未怕海浩瀚
自強不朽 是我海岸
太平山 做我等助佑
敦我克己奮鬥

勇武香港 眾民處變不驚
盡每分光 光顯社稷威名
無懼戰鬥 無懼捨生獻命
縱使犧牲 自由自可戰勝
榮耀蒼天 至仁至尊至聖

作為一隻革命歌曲都還可以
吹奏到係國歌又真係大左啲..

btw 人地肯作, 我無野講, good job

東德都好好聽

啲詞有少少繞口, 同埋真係太多上聲, 限制咗個爆發, 好似就想射但又畀人捏咗下春袋咁

不過意思就真係代表到今場運動

今日聽聽下我覺得同美國果首差唔多
又係壓壓地去到臨尾升到最高

真係差D，不過WITH RESPECT

咁講，有首新歌唱下，總好過唱「今天我」...... 但我怕香港革命魔咒就係唱歌

美國嗰首第一句say can you see 升咗個8度嗰下吸引咗個注意先
去到rockets' red glare 開始入正題,
Oh say does that stars-spangled banner yet wave開始帶返上高潮

——————————————————
毋忘所有義士之付出、612、721、805、811、824、825、831
打狗！救人！
無分和勇 團結抗暴
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命
願榮光歸香港

俄仔嗰首真心好難超越
蘇聯解體10年後重填啲詞再返生都好正 證明佢首曲個底打得好

歌名好聖詩feel

唔使再作 呢首就係香港唯一國歌

首歌留返以後烈士紀念日唱真心唔錯, intro 個感覺似用就紀念烈士...
但anthem 嘅話, 再作多首有氣勢啲嘅好啲

烈士紀念曲嘅話其實好啱feel

蘇聯都好多革命歌
講真, 俄仔出得多音樂家, 連紅色革命歌都幾好聽, 再對比返中國啲革命歌真心柒到冇眼睇

今天我就...本身首歌好好, 但5年前玩爛咗

啱啱youtube 搵到, 聽到打冷震

支持海闊天空 軍樂版/ 進行曲版
只選一三段

今天我 寒夜裡看雪飄過
懷著冷卻了的心窩漂遠方
風雨裏追趕
霧裡分不清影蹤
天空海闊你與我
可會變(誰沒在變)

原諒我這一生不羈放縱愛自由
也會怕有一天會跌倒
背棄了理想 誰人都可以
那會怕有一天只你共我

23 段好啲

多少次迎著冷眼與嘲笑，有嗰種對抗高牆嘅意味

如果類似 viva la vida 果種氣勢更加正

但我依然向香港國國歌致敬

認同

海闊天空雖然比人笑今天我
但旋律，歌詞都出色
知名度又高

如果有進行曲版冇得輸

頭先一班人清唱完覺得頹
冇咗orchestra伴奏就cam cam地
but 袋住先

respect

唔認同
海闊天空係講Beyond對香港心灰意冷所以轉去日本發展
所以歌詞有"也會怕有一天會跌倒"，"背棄了理想 誰人都可以"
樓主其實講得岩，願榮光歸香港前段太悶
但其實可以唔洗作過首歌
如果verse唔重複，完左verse skip左段bridge直接入高潮位
應該會好好多

句尾唔押韻無咁易記入腦

美國國歌，升key升得快，出名難唱。他們立了國一段時間才有國歌，唱國歌儀式係建制定既，咁可以搵人領唱，其他人咪咀就得（你睇美國球賽，唱國歌都係搵人帶，而通常都係未變聲既細路）。但我地剛好掉轉，要靠群眾唱出黎，咁國歌要易上口至得。

巴打,一個POST唔好貼5次,好影響個POST討論

連登仔啲神之耳又開始出沒

第幾聲唔夠完美
個過場接得唔好

講多兩個就有詞神入埋嚟

oh say can u see 都係耶歌

哇
終於有人講出黎
忍左好撚耐
好憎聽到首歌
一啲都唔國歌
唔夠激昂
詞又鳩

敢我寧願唱今天我
今天我本首首歌係好好
只係14年比班左膠玩爛左

俄果首蘇聯國歌再填過詞

第一段就喊左
btw自己國歌當然自己作嘅好

利申風笛JJ

獅子山下

我覺得唔錯啦
個melody洗左腦
如果要改的話改前面兩段歌詞就得
後面兩段個feel唔錯

我Fd 同我講似出殯歌

根本係

Star-spangled banner 第一句已經一個8度

證明香港人都係和理非多
作曲都係冇乜氣勢

海闊天空可能改下個編曲風格已經夠

真心首歌完全唱唔出香港人既熱血同激昂
仲有不園強權果種氣勢

美國anthem都唔係成首爆
要有低沉莊嚴 I don't think your point valid

美國嗰種係低沉莊嚴

但我哋哩首係心情低沉，我哋圍內分享下Bad Mood 紀念先烈係Ok，搬上國際大台嘅話，同意你要低沉莊嚴

首歌係唔完美

但未必係你講嘅原因

我嘅睇法係 頭兩個verse嘅頭兩句很悲情 不知應否保留

不過，如果大家有留意，youtube片下簡介中已註明此乃通用版本，正式國歌未來可期。

yes 我們有共識

先烈紀念日先唱啦…
搬上國際大台嘅話，唔洗拉埋全世界一齊悲傷，反而需要氣勢、莊嚴

我淨係中意最後兩句…

海闊天空改編會係點

我識聽唔識改

Respect但真係似耶歌，特別個正歌一聽似愛是不保留。

有Fd 話開頭似獅子山下

呢首歌好似推左好多日，但真係入唔到腦，其實唱下 Do you hear the people sing 咪好，全世界都知你對抗強權，宜家夾硬推呢隻耶歌，都唔知你班人攪乜撚。

但係啲國歌都係咁，你當聽緊主題曲咩

聽哩首歌會喊，我諗係因為啲詞同個Mv 回顧哩幾個月嘅事

再吹奏多次俄仔首歌，唔識俄文、唔明歌詞，齋聽到佢首曲都會有種感動

用住先都可以嘅，好過成日唱今天我。但ff做國歌就爭啲。

有改善空間嘅話，唔通要同人鬥冇氣勢咩

[置頂]20190908邊個衝美領就係鬼

中意呢首多過 榮光
感覺無論旋律、歌詞都大方得體好多
而且比榮光更加能夠突顯返香港嘅歷史，一百七十幾年來建立嘅自由港、繁榮國際大都會、文化匯萃形象

相比之下榮光只可以話係今次運動嘅主題曲

【香港國歌】商台聽眾合唱團 - 香港之歌 (1969)

Melody
呢首好好多

不過辛苦巴打作果首
但果首太過sad
太單一事件

Agree

哩首歌我未話中唔中意，都未了解啲詞，但合埋眼聽一次都真係如你所講大方得體啲，似返一首代表一個團體、一個組織嘅歌

我諗普遍香港人都係含蓄d
作者想作首大家都易上口嘅歌先會咁寫姐
首歌唔係冇俾你爆嘅位喎

話佢係出殯歌又過份咗d喎
d詞唔係寫黎出殯，首歌又係大調，節奏都爽

啲詞係完全代表到香港

屌想正皮但hi到負皮，唔好意思

作曲、編曲︰壹熾
作詞︰陳雲

皇皇香港，育我長我地方。
皇皇香港，歷劫不動城邦。

華英並茂，古今交集，流芳百世有我承當。
九七風霜，淪落蠻荒，美好家園一朝喪！
同道奮起，鐵馬金戈，摧碎離地賣國奸賊黨！

刀劍伸張，光芒萬丈，妖魔驅逐不許還鄉。
攜我少長，復我河山，四海縱橫大國邦。
修我水土，築我門牆，國土千秋萬世永無疆。

皇皇香港，育我長我地方。
皇皇香港，歷劫不動城邦。

依首夠唔夠氣勢同期望香港作為大國嘅大志？

呢首比上面個首較有氣勢
九七風霜，淪落蠻荒，美好家園一朝喪！
呢句
整係呢3首歌 單計旋律的話
我自己最鐘意呢首

太有江湖味

我覺得國歌唔駛咁長
好似美國日本咁
Btw依家講國歌會唔會FF太多

直頭係古裝電視主題曲咁樣

我係覺得好唔錯既

當然有更好既就最好

但點都唔去到難聽囉

將佢變成兩段
好似俄佬咁repeat一次係咪可以解決到

呢首只係有資格競逐代表是次革命嘅歌，與國家有一段好長嘅距離。

Same mate

呢啲先係氣派

same here

根本上地出錯，點改都改變唔到佢圍繞革命而非國家去寫。

同共匪國歌係同一毛病。

agger

何以 何解 呢啲反問句式搞到無乜氣勢 同埋似聖詩
另外 「祈求」民主與自由 都有少少弱雞感覺

不過整體聽完都好感動 可以慢慢改進 多謝作者

巴打講得出歌詞有問題個位係邊

認同

我反而覺得以革命去寫先有共鳴 後世嘅人會永遠記得香港民族嘅血同淚

美國國歌個作者就係睇見獨立戰爭戰火之下飄揚嘅星條旗先感觸寫低咗首詩

未獨立到咁快作定國歌
大家都未盡力就好心唔好打咁多飛機
聽日要人啊
準時啊

想像共同體係唔應該root係一場革命，係要root係深厚嘅歷史當中。一場革命係具代表性，但佢只係一點。

美國嘅歷史就係獨立革命，就係作最深厚嘅歷史。香港不是。

how about 東德國歌

中華民國國歌唔多唔少都有革命意識
歌詞可以改 俄佬都係咁改
又或者另立國旗歌 純頌國土

客觀而言，香港真正嘅歷史，最好體現嘅代表作，暫時係皇皇香港。你話我打手都係咁講，我係講事實。

冇人知將來會發生咩事
話唔定香港就係因為呢場運動走上獨立既路？
同埋國歌成首都要氣勢成首軍歌咁係得支那先會做

不過如果將來真係獨立成國既話到時香港共和國政府就會決定架啦
獨立唔到既話呢首歌作為紀念今次運動既歌都ok呀

佢地就係毀滅中華文明文化嘅革命政權，所以先會有咁嘅國歌。

要好似以色列果首咁？

無人話要整到成首軍歌咁，我亦唔明你點樣define軍歌。

個人覺得旋律實在太有江湖味

同埋呢一段

刀劍伸張，光芒萬丈，妖魔驅逐不許還鄉。
攜我少長，復我河山，四海縱橫大國邦。
修我水土，築我門牆，國土千秋萬世永無疆。

完全係大中華帝國主義 同「城邦」係自相矛盾。

旋律我反而覺得還好
但巴打你講呢段歌詞 都係我覺得麻麻個part

但我一直唔明點解一開始會用do you hear the people sing 雖然啲歌詞幾夾我地而家 但首歌個出處係一套好唔老黎嘅戲 仲要bad ending
我有冇講錯？

唔完美可以改善

未睇書了
城邦的最終形態是華夏邦聯，劍指中原。香港城邦是整個中華地區復國的基地。
江湖味可以編曲改走，陳雲原著係先出詞，曲係後來有人譜上去。

1911嗰個喎

再者，城邦，就是帝國。

是的，孫中山是第一個破壞中華文明。

然後由毛魔接手執行終極毀滅程序，電腦大爆炸

你所講只係陳雲城邦論對city-state嘅論述

實在唔認同今日香港民族意識有任何中華復國嘅元素

非也，城邦是帝國，有大量學術文章，唔係佢老人家未食藥亂噏的

咁就仆街了

同感

即係香港同成個支那最後變一國?

即是說，香港人生活係帝國而不自知，仲要摧毀帝國，敗家呀，敗家呀。

起我底，我解左太多次了，第一頁係趕客用，追文睇我後面啲回覆。
我唔係打手，我係學者。

可唔可以照舊嗌返口號
仲要唸要唱咩歌真心會失焦

正解。香港人好表面的

其實曲唔係太差，歌詞就真係幾大進步空間

俄羅斯個首咁耐之前作 榮光呢首真係暫時袋住先
但個人鐘意馬賽曲多d

完全唔知佢幾時食咗藥幾時冇食，好難捉摸

大家話首歌唔好聽
準備好比人屈毛屈別有用心
同埋冇音樂系資格未

咁多人吹奏，預咗畀人屌，不過估唔到有咁多人有同感

因為真係唔少人覺得難聽
但我最反感係佢地個種硬推
迫你接受

有啲位仲要好似啲建制派議員咁
攞啲再難聽啲嘅歌出嚟比，話已經好好聽

有更好嘅唔攞嚟比較，係都要攞差嘅嚟比而家鬥差鬥難聽咩

有水飲比非洲小朋友幸福同道理

得香港人未食藥。

聽完即刻想學俄文同佢哋一齊唱

推 願榮光
成首歌死老豆咁
Do you here the people sing 先係革命歌
仲可以用黎蓋過中國國歌

最差係重係用緊白話文填詞
唔係用廣東話入文

無所謂，呢首歌反正唔會last for long，香港既將來亦唔會呢班人話事，大家心照

歌詞先至重要！
全部正面
多謝 神、多謝祖先、多謝土地
然後再講對未來的勇敢

Respect
如果再有氣勢一點，歌詞全部押韻最好

我覺得撑起雨傘首歌改一改得唔得？本身副歌都好好聽

藝術依家嘢無完美，我比較鐘意諗下原作點解會用嗰種旋律同歌詞

係未到國歌程度但我覺得幾好聽喎

唔死老豆 就推首唱完會冚家剷嘅歌 巴打有質素

首歌最後死好多人 唔老黎

永遠只要有陳雲就會吸負皮，連登常態
反陳雲重要過一切

一個二個唔睇書唔睇文唔識野負左皮先講

《願榮光歸香港》英文歌詞 "Glory be to Thee, Hong Kong"

呢個英詞係見過最正

真係要激昂啲

咁撚叻你又作作

都話左係連登評論首歌唔好聽 或者詞出現問題 就會比人屌
又一實証 証明左

1 屈毛
2 屈別有用心
3 審核你有冇音樂背景資格
4 你唔作返首你冇資格評論

呢首都唔錯，感覺大方得體，雍和雅正

高地大教堂Highland Cathedral 本身係蘇格蘭風笛曲（亦係popo畢業歌） 2014年有人譜咗廣東話詞，文雅有之，激昂有之，勇武香港一段真係預知未來咁樣

有人話「念城邦 立憲遵治道」好陳雲永續基本法feel，其實城邦只係一個描述香港呢個自由港口嘅詞，可以咁解：

念=顧念、期盼
城邦=自由港，獨立自主
立憲=制定社會契約，實行民主
遵=遵從、奉行
治道=安邦治國之道，出自牟宗三《政道與治道》

意思：期盼着這個自由城邦，終有一日可以建立自己的憲法，奉行民主，遵從治國之道，國泰民安。

支持你死老豆果陣用

又有人開始吹奏做國歌喇

革命歌、烈士紀念歌都好配合到
但國歌真係有排都未到哩個水平

有排吹奏

核彈好玩屎都好，都可以唔割席
話哩首係國歌就一定割

我覺得好好聽，我鐘意個旋律

樓主咁講實引班人瘋狂負皮同圍屌

講事實畀人屌就一定會

首歌唔係因為啲詞切合到今次運動，攞到光環，根本係一首聽落平平無奇嘅耶詩，吹奏唔起

音樂係語言外可以畀人交流感情嘅工具，一首國歌嘅曲好應該唔睇歌詞都會畀齋聽都會畀佢吸引到

香港唯一國歌

請善用不推文回覆

agger。但呢個時候要期待街外人冷處理首歌

喺其他Post都講過

國歌應該要純粹靠首曲，唔了解歌詞下都吸引到人去聽、去感受、去了解你首曲、從而了解歌詞、再從而了解你個國家

而家哩首曲未做到哩樣嘢，純粹係靠詞切合今場運動，純粹首曲切合到當下悲傷、憤怒、渴望有出路嘅心情

正如上面Post 都講過，帶悲傷去同全世界宣傳一個地方唔可取

冇錯香港人需要一首歌去放鬆
需要一首自己嘅歌、自己嘅革命歌去鼓勵一下士氣

但唔洗吹奏一首唔適合嘅歌做國歌

岩 外國人如果冇翻譯
唔明語言
第一樣就係靠旋律
個個post標題都已經係國歌
冇可能叫停某部分人
係你話歌唔好聽個刻已經著左防禦機制
就算事後同意都死撐左先

以為自己開post

參考中美國歌歌詞
全部都係可以拆出黎做口號
原因係就算唔識唱
係最艱難既時期
都可以用一兩句出黎自我鼓勵

由於要振奮人心 團結大眾
所以全部都係肯定句
唔可以有自我質疑既句式 成首歌即刻弱曬

中美兩國歌詞相似 可以參考下
包含元素有：
硝煙戰火(手段)
團結、勇氣(致勝關鍵)
爭取自由(目的)

點解人聽到國歌會喊
尤其係美國巴打
就係因為anthem入面
濃縮一場戰役既過程
由出發點 手段 致勝因素 目的達成 美好光景

[突發] 香港人終於有屬於依個時代既進行曲 (原創) !!!!!《願榮光歸香港》 大合唱團mv版

#803 回覆

果陣推咗咁耐成班撚屌唔去講依家先嚟彈

上面都有巴打講過歌詞用字有少許問題

硬係有班人覺得推過一陣post
就應份全世界都知有個首歌存在
要係佢哋推post個陣先準講意見
覺得所有人都咁得閒mon所有post

認同，同埋歌詞無氣勢

馬賽曲 > all

無錯，用黎打飛機同宣傳就OK
國歌就咪喇
用首革命歌做國歌就好似中共咁柒

如果可以買版權寧願用do you hear the people sing再改詞

無知自大自我中心井底之蛙係連登普遍特性

【突發】【國歌】有日本人幫手改編左《願榮光歸香港》做進行曲

我咁樣睇 我覺得喺呢一個stage寫首歌鼓勵自己人係冇問題 自創歌好多 呢首只不過係用咗orchestra做底嘅一首 如果係國歌嘅話 唔係依家做 不如等你革命成功一日先整一首有紀念意義嘅國歌 更何況呢一首fit落現時情況好似好感動 但事實上旋律偏平淡 有啲局住局住爆唔出嘅感覺 不過依家好難話唔吹奏就停到.....

個人覺得國歌一定係獅子山下

榮光成首歌melody根本係聖詩style

日日係度度十幾廿個post係度洗版吹風
死都話係國歌
岩岩仲見到話外媒訪問
即時被代表全部香港人 接受左首咁嘅歌係國歌

冇架啦 你睇成個連登文宣組硬推緊呢首係國歌
準備被代表啦

［急！］Time Magazine記者想訪問《願榮光歸香港》創作團隊

準備好被代表未

班暴徒冇唱過國歌 唱國歌教學！

真，覺得感動純粹係Fit 而家個情景

國歌除咗畀自己人有共嗚，仲係個渠道畀外國去感受你國家嘅性格，哩首歌未夠斤兩

隔離Post 個樓主畀人屌到開花

咩post?

上咗熱門

隔離Post Copy一次自己個回覆過嚟

首歌感動，係因為啲詞配合而家個情況，個Mv Cut鏡頭Cut得靚、夠煽情，你經過哩幾個月覺得悲傷、憤怒、想見到希望，你覺得咁有共嗚

Ok，當首歌圍內香港人有共嗚

國歌除咗圍內自己人有共嗚，仲要吸引外國人都有共嗚，吸引人去了解你首歌了解你國家。外國人唔識中文，要靠首曲去感受，但首曲又唔夠大度、氣派，而家連自己連登用戶都共識唔到國歌，點共識一眾黃絲，更唔好話打動中立港豬、一眾藍營人士。

題外話，蘇聯、俄羅斯出咁多音樂家，佢哋作落啲紅歌，宣傳革命共產嗰啲歌講真我唔識俄文，但一聽會畀佢吸引到，會想去了解首歌，尤其佢首國歌 (雖然啲詞睇落有啲太過吹奏自己國家)。

美國國歌，而家識唱，以前唔識都畀佢旋律吸引，最後一句以前唔識歌詞都有感覺到個激情，而家識"O'er the land of the free and the home of the brave"直頭係感動

法國國歌，今日第一次正式聽都覺吸引

英國國歌，我識唱，但With respect 太沉，可能因為佢首歌太耐世紀之前傳落嚟，歌詞就少不了對英國王室嘅吹捧

講埋大家可能反感嘅中共國歌，盡量撇除對中共嘅反感下去評啦，首曲作為進行曲真係好有氣勢好精神，講真曲詞代表唔到中國自稱嘅5千年歷史，Feel 唔到大國有嘅氣度，但係代表到未立國前嘅中共，而家嚟講就得啖笑

樓主慘

得罪一眾方丈

所以我幾時都話敢開post反對首榮光嘅人都係勇者

推！

首歌好洗腦
但成日覺得係
何以 這恐懼 抹不走
何以 令眾人 亦憤恨
我地大家在獅子山下相遇上

自由之討論區嘛，咁咪開囉
大家討論下變眾人圍屌

哩邊個樓主開Post 又真係挑機味濃嘅

成首歌我淨係中意最後兩句，其他不了

民主與自由萬世都不朽

所以樓主呢個post安全好多
至少有正經討論返首歌有咩地方需要改善
同埋討論到唔同國家的國歌黎參考

呢首歌只係序章
要有一首更加強烈既軍歌

同道
其他位都比人一種訴苦嘅感覺
仲有用「祈求」自由 好大問題

講講下又幾覺

但係大家由一開始已經話係國歌

美國首歌打緊仗都話自己The land of free the home of brave，要對自己嘅正義肯定多啲

我有Fd 一聽就話獅子山下嚟嘅喂

一嚟就吹奏

原曲：高地大教堂 Highland Cathedral
填詞：Hans Jürgensmeyer
2019年版詞：法蘭西多士
演奏：黑暗超夢夢
演唱：自由香港合唱團

自由港 未怕海浩瀚
自強不朽 是我海岸
太平山 做我等助佑
敦我克己奮鬥

勇武香港 眾民處變不驚
盡每分光 光顯社稷威名
無懼戰鬥 無懼捨生獻命
縱使犧牲 自由自可戰勝

So true
唔夠班風向撚拗